想改自己懶音 點做先最有效

小弟想改自己D懶音問題
由細到大都習慣左講野個口同舌頭唔多用力
最近睇左D改懶音習慣既YOUTUBE
但無奈有時都唔知自己講得岩唔岩音 好似無乜效果咁
所以想問題有咩方法可以有效改善

冇用㗎好難改，基本上個個人都有同埋已經約定俗成，好似屌你老母噉，明明應該係DNLM,個個都變成DLLM
Btw,可以試吓聽多啲新聞再模仿

讀報紙&錄音
自己聽下自己D 懶音有幾柒
好快就改晒

唔得呀 我唔想唱歌果陣比人聽到自己讀懶音
呢排好努力改緊 L N 果D音
呢D最明顯

我有呀 唱歌前讀一次歌詞先唱 唱完又錄低自己聽有無懶音
D懶音真係好柒

呢啲叫accent

講嘢時口型誇張啲

聽到有幾柒你要改先得嫁
一首歌太長就一句句改
錄一句聽一句, 有懶音就重錄
最後再成首錄一次, 如果都係有懶音就由錄一句聽一句重做一次
有壓力先迫到自己咬返正晒D字嫁

巴打你又講得無錯
呢排錄首下次愛你同酷愛可以改到好多L音變返N音

試下用粵拼打字
如果你讀得唔啱嘅話，你唔會打到隻字出嚟

但係打字仲難改
我用開速成超唔慣

個陣 個啲音 你連打字都有懶音
讀多啲 聽多啲會有幫助 但逼自己改咗打懶音先 好似天日 聽日 緊係 梗係

唔明點解會有懶音

你講咩字有懶音
定係整體有懶音
字有懶音好似好多人都會
整體有懶音都係靠講多啲